木板包鋼管撐七層 隔離酒店超負荷 短短2秒夷平10死20被困

木板包鋼管撐七層 隔離酒店超負荷
短短2秒夷平10死20被困

【肺炎大爆發】

內地武漢肺炎發展趨緩、億萬民眾期待重新生活時，福建卻發生嚴重災難。泉州一間被指定作肺炎隔離點的酒店前晚突然「兩秒式」倒塌，造成至少10死數十傷，至昨仍有逾20人被困。內媒踢爆酒店疑為不合規格工程，「樓裏只有鋼架，大部份都是空的」，之後因不斷僭建而超負荷倒塌，酒店業主已被捕調查。

消防前天夜晚抱出一名被困小孩，並用口罩護着他的臉。路透社

「爆炸般的巨響聲，像地震一樣，我還以為油庫爆炸了！」部份事發片段昨首曝光。樓高七層、指定隔離地點的欣佳酒店，在毫無預警下於前晚7時半倒塌，七層樓短短2秒夷為平地，傳來轟隆巨響。當局連夜調派700多人及大批機械救援。至昨晚官稱救出近50人、10人不幸罹難，另有九人自行逃出。因避免在救人期間被感染，救援人員全程穿防護服、戴頭盔、護目鏡、口罩及手套，並進行消毒。

相關新聞：「800隱形患者社區播毒」

無鋼筋混凝土主力牆

內媒形容事件是武漢肺炎疫情爆發以來，最嚴重的次生災難，國家應急部也派員到場指揮。原用以集中觀察重點疫區民眾的酒店，不料釀成更大人禍，據報出事大樓春節後進行裝修。其間，曾有樓下租戶辦公室玻璃「爆了五六塊」，見勢不妙被嚇到搬走。有現場施工者透露，裝修期間一根柱變形，三、四分鐘後已整棟樓坍塌。當局仍在調查。

內媒質疑樓宇建設初期已涉豆腐渣工程。一商戶透露該建築物2013年落成，原是鋼樑結構車房，無鋼筋混凝土主力牆，只有一個樓底極高大廳，二至五樓都沒有樓面，樓裏只有鋼架，大部份都是空的。照片顯示，整棟建築物主要由鋼管支撐，「有幾根柱子看起來是混凝土，其實是鋼管外包木板」。到2017年，業主在二至六樓加建樓面，大廈增至七層；又在每層大廳砌牆間出66間酒店房間。香港建築師關兆倫對本報指，建築物經如此大改建，加建樓層令原先承重未能負荷，或是倒塌主因。

救援人員在瓦礫中搜尋生還者。新華社

屢違規被罰料有後台

出事的欣佳酒店是泉州市鯉城區兩個醫學隔離觀察點之一，上月起接收來自湖北、溫州的返鄉人員，但隔離者並非疑似病例。每間房每天收費188元人民幣（約210港元）。酒店2018年開業至今，已因住宿登記問題被處罰三次，還列入「經營異常名錄」，明顯經營管理有問題。不少輿論質疑，當大部份酒店因疫情而生意一落千丈時，如此劣迹斑斑的酒店為何仍能接得政府大單、被用作隔離點，質疑有後台。

據了解，酒店老闆是65歲當地人楊金鏘，做鋼材貿易起家，已被傳喚調查。選擇隔離點的標準是要有獨立廁所的套房，鄰近醫院、火車站、機場等，並有獨立出入口，以減少接觸周邊居民。當局昨指，酒店內來自重點疫區或有旅居史的58人，核酸檢測均為陰性。

新京報/觀察者網

扮意外殺人唔填命 呃埋保險

咗死左係唔係唔計肺炎死

陰陽隔離